# Multicore Bitstreams

Bistreams pronto para uso no Multicore e no Multicore 2. (Atenção, pastas separadas para as duas versões)

Consulte informações específicas de cada Core dentro das pastas específicas.

Os bitstreams estão disponíveis nas versões ".SOF" para programação do Multicore em soft-mode onde a programação do FPGA é perdida quando a fonte de alimentação é desligada e ".JIC" para a programação da memória flash da placa. Uma vez programada a flash, a placa pode ser iniciada sem o cabo conectado, com o último bitstream .JIC programado. O uso de um .SOF não apaga o .JIC da placa, sendo ideal para experimentar outras plataformas sem precisa reprogramar a flash todas as vezes. 
Já o Multicore 2 usa apenas um aquivo ".MC2" para ser gravado na raiz do cartão.

Alguns Cores tem saída de vídeo em HDMI ou VGA. Para o caso do Multicore, note que é preciso programar a versão de sua preferência na placa, já que não é possível utilizar as duas saídas de vídeo ao mesmo tempo por limitações do hardware. Para o Multicore 2 a saída é simultânea nos dois conectores de video, caso o core tenha opção para HDMI.

Para gravação dos Cores no Multicore é necessário ter instalado a ferramenta de programação stand-alone da Altera. Para o Multicore 2 esse procedimento não é necessário, basta copiar o arquivo ".mc2" para o cartão e o microcontrolador presente na placa enviará o bitstream para o FPGA.

Versões para Windows e Linux estão disponíveis no link
https://www.altera.com/downloads/software/prog-software/121.html

A versão completa do Quartus II também poderá ser usada, mas o arquivo para instalação é substancialmente maior.
http://dl.altera.com/13.1/?edition=web

O amigo Mauro Passarinho fez uma passo-a-passo em vídeo mostrando a instalação do driver do USB Blaster no Windows 10. É provavel que sirva também em outras versões do Windows, caso o sistema não identifique automaticamente o driver. (Clique na imagem abaixo para ver o video)


[![ScreenShot](http://network.bbtv.com/pt/wp-content/uploads/sites/2/2016/02/Postar-V%C3%ADdeo-no-Youtube.png)](https://www.youtube.com/watch?v=wUNlaITtjcU)

Sugestões de etiquetas para cartões SD. (Autor: Mauro Passarinho)
https://gitlab.com/victor.trucco/Multicore_Bitstreams/blob/master/Labels.rar